@inproceedings{Piat-Kirby-Tourille-Semmar-Allauzen-Essafi:CORIA-TALN:2023,
    author = "Piat, Guilhem and Kirby, Ellington and Tourille, Julien and Semmar, Nasredine and Allauzen, Alexandre and Essafi, Hassane",
    title = "Int\'egration de connaissances structur\'ees par synth\`ese de texte sp\'ecialis\'e",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "275-284",
    note = "",
    abstract = {Les mod\`eles de langue de type Transformer peinent \`a incorporer les modifications ayant pour but d'int\'egrer des formats de donn\'ees structur\'es non-textuels tels que les graphes de connaissances. Les exemples o\`u cette int\'egration est faite avec succ\`es requi\`erent g\'en\'eralement que le probl\`eme de d\'esambigu{\"\i}sation d'entit\'es nomm\'ees soit r\'esolu en amont, ou bien l'ajout d'une quantit\'e importante de texte d'entra{\^\i}nement, g\'en\'eralement annot\'ee. Ces contraintes rendent l'exploitation de connaissances structur\'ees comme source de donn\'ees difficile et parfois m\^eme contre-productive. Nous cherchons \`a adapter un mod\`ele de langage au domaine biom\'edical en l'entra{\^\i}nant sur du texte de synth\`ese issu d'un graphe de connaissances, de mani\`ere \`a exploiter ces informations dans le cadre d'une modalit\'e ma{\^\i}tris\'ee par le mod\`ele de langage.},
    keywords = "Int\'egration de connaissances, G\'en\'eration de texte, Adaptation au domaine, Mod\`ele de langage biom\'edical",
    url = "461977.pdf"
}
